%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{个人概述}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------

\begin{cventry}
    {} % 空标题
    {} % 空日期/地点
    {} % 空类型
    {} % 空位置
    {
        \begin{cvitems}
            \item {男，1995年生，中国公民，现居广州。2011年广东NOIP省赛前300名，在线解决约1000道算法题。}
            \item {在北京林业大学就读一年后退学。通过自学考试攻读专科学历，已完成九门课程。}
            \item {现任TEKsystems（外派汇丰银行）。曾就职于LeanCloud、北京平方根、博彦科技（外派星展银行）和法本信息（外派汇丰银行）。}
            \item {累计11年从业经验，包括8年企业任职和3年自由职业。专注于2年移动（Android, iOS）工程、8年全栈工程（7年后端，1年前端）和1年机器学习/大数据。}
            \item {熟练掌握HTML、CSS、浏览器API、JavaScript、Vue.js、React、Angular以及iOS/Android开发。熟悉Java、Spring、Spring Boot、MySQL、Redis、API设计、网络协议、容器化和分布式系统。熟悉阿里云、AWS和Azure上的日志、数据库和微服务模块部署。}
            \item {母语中文，英语流利（雅思6分）。阅读量超过320本书，涵盖教材、个人成长、商业、科技和历史领域。}
            \item {作为主要开发者，开发了10个GitHub开源项目，每个项目有超过500次提交，详见\href{https://github.com/lzwjava}{https://github.com/lzwjava}。详细的软件作品集请访问\href{https://lzwjava.github.io/pages/portfolio-en}{https://lzwjava.github.io/pages/portfolio-en}。}
            \item {乐于分享知识，借助AI协助修正语法，博客有约480篇原创文章，每年吸引约6万页面浏览量，在企业环境中也大量撰写文档。}
            \item {自学研究者，发表了三篇关于逆转近视和自然视力恢复的学术风格论文，灵感来源于Yin Wang和Todd Becker的作品，并经过三年实验验证。}
            \item {具有创业精神和产品思维的工程师，使用3部手机和上千个应用程序和游戏进行体验。作为自主AI代理工作，精通各种AI工具，并通过全面的日志记录和测试不断提升。}
            \item {生活中的全能黑客，拥有数千种创新实践——从携带第二部移动设备帮助女儿在中国学习英语，到使用汽车通风口吹干头发；空气炸锅爱好者；拥有数百种小型工具或物品，如电磁场测量仪等等。}
        \end{cvitems}                
    }
\end{cventry}